一般来说，要使用某个类的方法，需要先实例化一个对象再调用方法。

而使用@staticmethod或@classmethod，就可以不需要实例化，直接类名.方法名()来调用。
这有利于组织代码，把某些应该属于某个类的函数给放到那个类里去，同时有利于命名空间的整洁。

既然@staticmethod和@classmethod都可以直接类名.方法名()来调用，那他们有什么区别呢
从它们的使用上来看,
@staticmethod不需要表示自身对象的self和自身类的cls参数，就跟使用函数一样。
@classmethod也不需要self参数，但第一个参数需要是表示自身类的cls参数。